Question: What is the capital of France?
A. Paris
B. London
C. Rome
D. Berlin
Answer: A

Question: Which language is used for system programming?
A. HTML
B. C
C. CSS
D. JavaScript
Answer: B

Question: Who developed the theory of relativity?
A. Newton
B. Einstein
C. Galileo
D. Tesla
Answer: B

Question: Which data structure follows FIFO principle?
A. Stack
B. Queue
C. Tree
D. Graph
Answer: B

Question: Which keyword is used to define a constant in C?
A. const
B. static
C. define
D. final
Answer: A

Question: What is the size of int in most 32-bit systems?
A. 2 bytes
B. 4 bytes
C. 8 bytes
D. 1 byte
Answer: B

Question: Which operator is used to access structure members?
A. .
B. ->
C. *
D. &
Answer: A

Question: Which header file is required for malloc()?
A. stdio.h
B. conio.h
C. stdlib.h
D. string.h
Answer: C

Question: Which loop is guaranteed to execute at least once?
A. for
B. while
C. do-while
D. nested loop
Answer: C

Question: What is the output of 5 % 2 in C?
A. 0
B. 1
C. 2
D. 2.5
Answer: B

Question: Which function is used to read a string with spaces?
A. scanf()
B. gets()
C. fgets()
D. puts()
Answer: C

Question: Which sorting algorithm has the best average case complexity?
A. Bubble Sort
B. Selection Sort
C. Insertion Sort
D. Merge Sort
Answer: D

Question: What does NULL represent in C?
A. Empty character
B. Zero
C. Garbage value
D. Invalid memory address
Answer: B

